**賴啟卓**（**Lai Kai
Cheuk**，），[香港職業足球員](../Page/香港.md "wikilink")，持有[香港足球總會D級教練牌照](../Page/香港足球總會.md "wikilink")，現為[香港超級聯賽](../Page/香港超級聯賽.md "wikilink")[東方助理教練](../Page/東方足球隊.md "wikilink")。

賴啟卓可司職正中場、防守中場和中堅位置。他善守能攻，除了硬朗緊貼式防守和攔截能力外，其長傳能力和遠程射門亦常助球隊勝利。

13歲參加「可口可樂青少年足球推廣計劃」，期間代表[新界西出賽](../Page/新界西.md "wikilink")，2-3年後，一次在可口可樂足球聯賽中對陣[流浪時](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")，被流浪賞識邀請加盟。

17歲加盟流浪，而且更入選[港青](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")，在流浪的第一年只在青年軍及預備組上陣；第二年提升為甲組後備，於1995-96球季尾對快譯通首次在甲組上陣，第三年終取得正選席位。

1997-98年度，跟隨流浪班主[林大輝過檔](../Page/林大輝.md "wikilink")[愉園](../Page/愉園體育會.md "wikilink")，由於表現出色，首次入選[香港隊參加](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")98年[亞運足球賽](../Page/亞運.md "wikilink")，之後出戰[奧運足球預賽及](../Page/奧運.md "wikilink")[亞洲盃足球賽](../Page/亞洲盃足球賽.md "wikilink")，曾經是[香港後防主將](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")。

在愉園效力6個球季後，於2004年轉投[香港甲組足球聯賽球會](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")[晨曦](../Page/晨曦足球會.md "wikilink")。在2006-07年度球季，[林大輝入閣](../Page/林大輝.md "wikilink")[香港乙組足球聯賽球會](../Page/香港乙組足球聯賽.md "wikilink")[石硤尾](../Page/石硤尾足球隊.md "wikilink")，賴啟卓遂加盟[石硤尾](../Page/石硤尾足球隊.md "wikilink")，協助爭取升班資格。至2007年4月初，賴啟卓重返[康宏晨曦](../Page/晨曦足球會.md "wikilink")，以應付當屆[足總盃賽事](../Page/香港足球總會盃.md "wikilink")。

2009年6月，賴啟卓落實加盟來屆升上[甲組的](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")[沙田](../Page/沙田體育會.md "wikilink")，再次追隨林大輝\[1\]。

## 參考資料

## 外部連結

  -
  - [香港足球總會網頁資料](https://www.hkfa.com/ch/club/47/detail?player=121#gotab)

  - [沙田體育會官方網頁](https://web.archive.org/web/20090408054734/http://stsa.monnweb.net/)

[K](../Category/賴姓.md "wikilink")
[Category:1977年出生](../Category/1977年出生.md "wikilink")
[Category:香港足球運動員](../Category/香港足球運動員.md "wikilink")
[Category:香港足球代表隊球員](../Category/香港足球代表隊球員.md "wikilink")
[Category:港甲球員](../Category/港甲球員.md "wikilink")
[Category:流浪球員](../Category/流浪球員.md "wikilink")
[Category:愉園球員](../Category/愉園球員.md "wikilink")
[Category:晨曦球員](../Category/晨曦球員.md "wikilink")
[Category:石硤尾球員](../Category/石硤尾球員.md "wikilink")
[Category:沙田球員](../Category/沙田球員.md "wikilink")
[Category:東方球員](../Category/東方球員.md "wikilink")
[Category:足球中場](../Category/足球中場.md "wikilink")

1.  [大公報09年6月27日報道](http://www.takungpao.com.hk/news/09/06/27/WF-1103726.htm)